【防颶風襲美】特朗普：核彈投風眼炸散它可以嗎？

美國總統特朗普提出用核彈「炸散」威脅美國的颶風。 美國新聞網Axios週日報道，特朗普在一次颶風簡報會上提出能否向形成於非洲對開海域颶風的風眼投擲核彈。 消息人士指，與會者會後都在想「怎麼辦？」。

報道沒有提簡報會何時舉行，指特朗普不是第一次提「炸颶風」。 2017他問過高級官員政府應否炸掉颶風以阻其登陸，只是當時他沒提用核彈。 白宮拒絕回應Axios的報道，一名高級官員則認為特朗普是「出於好意」。
報道指特朗普的主意並非原創，1950年代艾森豪威爾總統任內，一位政府科學家提出過，之後不時有人提出，只是科學界普遍認為不可行。 美國國家海洋和大氣管理局（NOAA）網站有專題探討這概念，指出核彈不但不能影響風暴，核輻射更會隨風擴散到附近土地，結論是「並非好主意」。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

唔計d輻射問題嘅話，其實無科學家夠膽講係咪真係無用

侵侵得閒派下膠

侵侵真係好正

聽講個風喺北京